\documentclass{report}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{dijagrami/}}
\usepackage{geometry}
\usepackage{enumitem}
\geometry{a4paper, total={170mm,257mm}, left=20mm, top=20mm}       
%% \title{Deo informacionog sistema vojske}
%% \author{
%%   Petar Mi\v si\'c 1078/2016\\
%%   Nikola Kati\'c 1094/2017\\
%%   \and
%%   Gorana Vu\v ci\'c 1095/2017\\
%%   Irena Blagojevi\'c 1097/2017\\
%% }
\date{}
\begin{document}
\begin{titlepage}
  \null\vfill

  \begin{center}

  {\Huge Deo informacionog sistema vojske}
  \vskip 2cm

  {\Large Seminarski rad iz kursa Informacioni sistemi}
  \vskip 1cm

  {\large Univerzitet u Beogradu\\Matemati\v cki fakultet}
  \end{center}

\vfill
\vfill

\begin{tabular}{r}
  Petar Mi\v si\'c 1078/2016\\
  Nikola Kati\'c 1094/2017\\
  Gorana Vu\v ci\'c 1095/2017\\
  Irena Blagojevi\'c 1097/2017\\
  \\
  mentor: dr Sa\v sa Malkov
%\small\today\\
\end{tabular}
\hfill
\end{titlepage}
%\maketitle

\section*{Analiza sistema}
\subsection*{O radu}
Upravljanje logistikom je kompleksno pitanje u okviru vojske. U nastavku \'ce sistem biti opisan na primeru jedne brigade. Normalno funkcionisanje brigade i svih njenih delova u mnogome zavisi od sigurnog i efikasnog (i?) snabdevanja odgovaraju\' cih magacina. Izme\dj u magacina razli\v citih rangova (magacina brigade, magacina bataljona i magacina \v cete) postoji mogu\'cnost razmene materijalno-tehni\v ckih sredstava uz odgovaraju\'ce odobrenje ili naredbu od strane za to ovla\v s\'cenih lica.

\subsubsection*{Struktura brigade}
Jedna brigada se sastoji od vi\v se bataljona. Koji su to bataljoni i koliko ih ima se razlikuje od brigade do brigade. Na primer, 101. brigada u svom sastavu ima 101. pe\v sadijskog bataljona, 112. tenkovskog bataljona, 117. samohodno haubi'v ckog artiljerijskog bataljona, 118. komandnog bataljona itd. Svaki bataljon se sastoji od vi\v se \v ceta.

\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.5]{OpstaHijerarhija}
\end{center}

\textit{Komanda brigade} je sastavni deo svake brigade. U okviru nje postoje grupe ljudi sa odre\dj enim nadle\v znostima --- B1, B2, itd. Za snabdevanje \v citave brigade materijalno-tehni\v ckim sredstvima nadle\v zna je grupa B4, na koju \'ce se kroz rad referisati kao na jedno lice, tj. na na\v celnika te grupe. Na nivou bataljona, postoji \textit{komanda bataljona}koja je tako\dj e sastavljena od vi\v se grupa ljudi sa razli\v citim zadu\v zenjima --- S1, S2, S3 itd. Za snabdevanje bataljona je nadle\v zna grupa S4. Komunikacija koja se ostvaruje sa grupom S4, podrazumeva se da se komunikacija zapravo ostvaruje sa na\v celnikom te grupe.

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[angle=90, scale=0.5]{DetaljnijaHijerarhija}
\end{figure}

Svaka brigada, bataljon i \v ceta imaju sopstveni magacin. Magacin brigade fizi\v cki ne predstavlja jedinstveno mesto, ali se na nivou informacionog sistema podrazumeva da jeste jedinstveno. Jednim magacinom rukuje \textit{rukovalac magacina}.

Rukovalac magacina brigade pripada logisti\v ckom bataljonu. Rukovalac bataljona deo je logisti\v ckog voda komandne \v cete iz tog bataljona. Svakim magacinom \v cete rukuje \textit{\v cetni stare\v sina} koji je deo te \v cete. \v Cetni stare\v sina je odgovoran komandi svog bataljona, ta\v cnije grupi S4 koja je nadle\v zna za logistiku jednog bataljona. Sama grupa S4 je odgovorna B4 iz komande brigade.
% da li je magacin bataljona jedna celina ili vazi isto kao za magacin brigade?

Trenutno se svi zahtevi, potvrde i izve\v staji vezani za dopremu i izdavanje sredstava u i iz magacina pi\v su i \v salju isklju\v civo u pisanom formatu. Zbog toga dolazi do suvi\v snog \v cekanja, koje mo\v ze usporiti, a nekad i onemogu\'citi normalno funkcionisanje. Ovakvi problemi bi se prevazi\v sli kori\v scenjem informacionog sistema koji \'ce u radu biti predstavljen. On podrazumeva kori\v s\'cenje ve\'c postoje\'ce legitimacije sa ugra\dj enim \v cipom i PIN-om. Legitimacija bi se koristila umesto potpisa na papiru, za potvr\dj ivanje preuzimanja sredstava i sli\v cno. Tako\dj e, neophodno je da se svi podaci prenose sigurnim putem.

\end{document}
